請不要揀hku精算

就嚟放榜 想同大家講聲
咪撚揀精算
有咁既分 不如入poly pt or三大qfin or law
呢科起薪低 又爆滿 仲要啲stat難到閪咁
想搵工又要考濕9試
成日話人工高 高你老母呀！！！
Ibank 醫療科仲高啦
與其入嚟俾nds（超多）屈gpa 不如揀過第科啦
手渣30幾分既你 真係大把更好既出路

啱吖
過多三年AI計哂

當年唔識諗 以為計數好好玩 依家真係玩撚完

Too bad
而家做緊乜

其實你估你講果啲科無nds咩
咪一樣咁多 咪一樣飽和

除左pt

三寶講飽和咗好多年

I mean 無乜nds, 我估
飽唔飽和就唔知，不過估唔到以前的水泡會升上神枱

之前有諗過揀，最後都係揀返CS

神科黎

揀精算嘅人都係為stability，qfin/law出路咁參差只適合更加top/aggressive嘅人
Qfin可以做嘅工精算都可以做，讀嘅野又唔專，只係多幾個math嘅finance
Law唔通又唔飽咩？你唔係頭50%人連pcll都入唔到，連做律師都做唔到
三寶又唔係個個人都有讀science
Ibank 想入就入咩

樓主實係啱啱放grade受打擊先咁講...老實講肯努力讀好難爛grade 自己考得差唔好賴嗰幾個nds 利申：hku 精算

專科 收入高 穩定 三十歲前可上車

等所謂"AI將會取代晒會計"真係成真先FF啦好無

痴線, 你咁講叫讀6901班人情何以堪
你起碼有努力向上流動既機會, 考SOA真係逐份計加人工, 正常公司有exam leave有得claim考試費
讀risk mgt班人起碼過半數連考晒CFA FRM都搵唔到entry level工種

agger
精算出名係比同dept其他兩科垃圾major好grade

想知gpa要幾多先入到港大精算

利伸:hkcc bba gpa3.8 (dse 12分)

咪玩啦同學

你應該直接入mbbs

要揾個精通會計又寫到AI既人先寫得出個比較泛用既會計AI

但係寫到個咁既AI既人應該係美國拎到過百萬港紙一年，冇乜機會去學會計呢

傻仔先會信會計咁易比AI取代
咁易人講就信既人獨立思考能力有限 自然淨係識上連登叫春

講真係驚就驚比支那同化之後D制度risk同法治risk仲實際

駁唔到

無讀過sci實入唔到mbbs
雖然港大精算唔係咩神科
但鬼叫自己gpa唔夠高咩
所以粗粗地報住港大精算先

希望你唔係認真
入到三大acct已經差唔多係極限

牙dick好波

校園台poly型男dicky仔都唔識

12分學人報精算 人地係你3倍分呀

識人牙蘇入ust gbus
更何況只系區區港大精算

5科最盡35分
又點撚樣3倍啊
吹水揾過第2樣

邊個泥

泥你老母咩

唔好成日諗住自己精算就當自己人中之龍啦
6901揀得stat同risk mgt,仲有phy math等等major既人
大把人pure maths都拎A 都不少係A埋applied maths
你地勁過佢地既可能係其他AL, 但數底真係唔見得會特別優勝
反而你地學既係一堆工具同application 人地讀既係theory 真係講底人地隨時仲好過你地

仲有班prof自己都話6901同6963係分開拉curve

咪係水泡22分數底會好過ac

你個分比你入到仲慘

其實我係講舊制, 如果家下真係跌到咁低就無計
不過我會好心涼，呢科咁嘅垃圾以前係呃緊AL起碼一科A嘅人入

起碼穩定啦大佬
考完一個試就加一次錢
Fg做幾年就三四萬仲想點

12分 hkcc 報下design個d咪算

幾年先有四萬?

我知
以前真係唔知呢行收入咁高

點睇Financial Mathematics

正常考試進度5年內
你仲想點

HKU 精算出左個偷拍犯

[培正x港大GOALLL] 港大精算尖子夏健祺認宿舍三次偷拍女生裸體 官指重犯機會低判18個月感化

介紹位同門師兄弟你識

[培正x港大GOALLL] 港大精算尖子夏健祺認宿舍三次偷拍女生裸體 官指重犯機會低判18個月感化

想當年JUPAS 曾經諗過排精算 但係因為科M2 3左同埋加埋D 分太柒 所以碌左入e&f 唔知算唔算係因禍得福呢

m2 3左都無辦法啦

enf有咩福

精算係咪好快比ai取代

題外話，新一代精算學生數學真係好弱，都唔知佢地可以點考 SOA

難啲喎，香港永遠都慢人半拍

尤其係近呢一兩年，我間唔時都有幫啲 year 1 補 calculus，Integration 連 by parts 都唔太識 in
就入黎讀 rmsc, stat, qfin

態仔 係呢十年唔可能取代到人腦
電腦都要人教 教佢就要人mon
而家啲規例因為電腦勁左而定到越來越複雜
同埋計呢啲屎數係要逐條逐條保單去行
行完之後又要review
Review完冇錯又要解釋同上年點解唔同
一間保險公司係咪可以咁快用到ai先

其他會計審計要check單要睇係咪有真實業務
要用ai唔係唔得 但呢啲要點處理先

馬都要

一條9打成船人

你係咪真知架

馬撚洗要 個彩池係大家賭落去既 好似teaxs holdem咁，而馬會只係抽水同稅

咪就係 撚洗請junior

賭埋你老母碌9都得啦 馬有冇玩法係fixed odd呀

洗唔洗咁勞氣

賭過騎師王未呀CHING

Bank risk man department都入唔到 ？讀programming做quant囉

你問我賭幾多嘛...
只係想講識少少就唔好代表哂啲人講野

有條友話唔洗操盤
覆佢姐

香港quant 一年有幾多個headcount

不再引戰

Quant prefer CS master

睇咩quant 啦
math cs phd基本啦
香港請咁少人
勁既都去左美國做

lm
做過半年intern 之後即刻穩其他industry intern轉行
d公司文化真係毒到好詭異 勁無聊ge野都可以笑一日

唔好迫我啦ching

Local銀行RM都4皮啦，試都唔洗考

呢個真 但有冇女朋友係個人問題
男女比例睇公司

勁多同學搵工發現呢行女係有更大優勢

女係邊行都大優勢

唔好理個傻西啦

個人問題者 大把毒科仔大學已經可以穩到女啦 質素另計

我仲以為係我間公司係咁
原來第二間都係咁

個陣好難搭到嘴
連食飯都係講緊番工既野 笑既野又係番工既野
佢地對工作既熱誠唔簡單

就係因為難到閪咁同埋又無錢途所以好大壓力,夏同學先會偷拍女同學黎打J

揀得精算都幾多係想穩穩定定打份工 人工慢慢升

如果你性格適合做RM又跑到數都只有恭喜你

唔自爆啦哈哈哈
就算係一齊上堂都feel到有一堆人係果種毒type
自覺唔夾就早走早著

我真係走去google..原來close左position
又錯過左deadline 屌..

啱阿 識好多精算人都係安安分分打份工 性格都幾和善 毒唔毒就睇你點define啦

巴打 yr 幾

同學又反而唔太覺 可能我都係咁毒

精算學到嘅野，好多行都岩用，數/stats嘅concept好，行行都岩

Hi Ching八九點係咩team嘅best estimate?
通常工時睇公司睇team睇日子 交數嗰排咪唔使走

yr唔講啦
hku黎講真係好l多一睇個樣就知讀精算
仲要唔少人都齋讀完全唔玩莊/hall(咁當然可能係我自己貪玩only)

做完intern
Excel同vba最有用

頭五份考操卷
之後就睇天份了

其實數theory來來去去都係差唔多 你話實用性不如take幾科math elective
精算advanced course連linear algebra都係用到intro level咋喔

我覺得工作量差唔多，但RM bonus可以好誇張。我都係精算grad，做左一年middle office都唔諗住搵返精算

唔係..佢應該講緊對數字嘅處理同敏感度

日日ot放工仲要溫書哪有時間識女
呢行d女又比較.....
單身狗

VBA係有用，但R,python...好似係優化咗嘅VBA programming languages?

睇性格同目標啦
RM呢類好天要斬埋落雨柴
有保險就要有精算 出面而家不停轉緊

優化
R, python 有幾多公司會用？

好彩我當年無揀啫

精算樣 想知

拎塊鏡...

無料讀精算

未做intern 都仲對精算有好高期望

又擾敵

讀過一定知

但呢行都好多外國撚

Junior基本上都係hk吧

精算一樣入倒ibank ibd

外國浸完鹹水嘅都唔少喎

Intern同full time做嘅野好唔同啦

樓主擺明假膠想擾敵

外國返黎唔係都要做返intern先搵到工嘅咩？

係
e&f出黎大把世界，垃圾精算狗也不屌

full time 係咪都係唔講野又一日
唔覺得好辛苦架咩

講唔講野係個人選擇啫
你可以同同事傾計架
可能有啲公司唔會理intern
但full time社交都算正常掛

有無識精算既人解釋下點解ai 取代唔到

電腦都要人教
如果真正人工智能出到場
啲法例都會跟住變得更高要求去保障啲保單持有人

hku 精算個 syllabus 比較難
有d course 係接近 postgrad level
如果你 handle 到d course 既話
基本上你stat 同 finance 方面會有一個好solid 既 foundation
其實唔做精算都仲有好多選擇
唔中大ifaa 完全係 soa exam orientated

勁多行都係 特別係所謂專業人士界別 law acct engine actual 全部都係
除非你做明顯女多過男既工種
小學教畜 nursing 社工等等

年中有幾多位呀開比entry level先得架
你去睇睇HKU個D graduate survey?
咁易搵格離post就唔駛成堆狗衝做AML 有d直頭做BA
全部contract工做幾個月又要閃咩福利都無

跑數同係back office到砌model始終係兩種工種黎
一黎要睇性格
二黎精算個頂薪普遍贏銀行RM

的確講頭幾年精算唔算係特別跑出

希望各位dse/undergrad高抬貴手
少啲出擾敵post
DSE改制已經放多左弱智入呢行

人工大概如下

小弟親身經歷下面三行都係range入面
算係咁啦

勸世po not擾敵po

人工點先叫高
一定要fg高先叫高?

其實算唔算成正比 人工同能力
而家比你簡MBBS 同精算 我念MBBS 都吸引啲啦

但係始終念唔明點解曾幾何時精算會上左神枱 (印象中人工一路都唔係高 相比起其他專科 e.g. LLB/ MBBS)

真心我chem冇咁勁
又唔想行醫咁chur/或者對核突野
文字講野又唔勁唔好叫我讀law/GBUS
QF/AC二揀一之外有冇好推介?

同埋人工唔高咩?
俾個ibanker/medic外人工上完勝精算嘅職業黎聽下

好慘，讀書為左4年後搵幾錢真係好悲哀
利申：正常人一個

香港要幾離地既人至講得出讀書唔睇錢

應該咁講 從HKU開精算呢科職業訓練課開始就無收得低過 AL 3A 係mean mode median

上唔上神枱無咩意思 有能力考到牌又真係wfc

90年代尾精算呢行真係好賺過醫，係AL年代尾先開始冇咁好，輪到醫療科稱帝
而家都冇人當精算係神科，通常啲人都會覺得次medic/law/gbus一級，不過出路都比上不足比下有餘

真係唔講唔知
點解個陣會咁樣逆轉 因為開始多左人買保險?

唔為錢為乜
本身屋企有錢先講理想

系你老母咩
反省下點解大學咁易入都要讀asso啦
證明你唔適合讀書啊
死返出去啦 呢個post 唔係你入

人各有志，話唔定佢屋企幾十億身家唔憂柴憂米呢

講緊精算?
無相關degree無network咋下?

其實行行都係小圈子遊戲黎

Hku精算都係94年先開，嗰陣新興行業冇人爭食，容易搵食上位，同埋淨係收十幾個，所以爭崩頭
不過行頭窄，cu又跟住開，學額多左，咪開始飽和
不過呢一行穩定性係幾高，一路考試一路升，好多保險公司又好保守，用開精算嗰套就廢事轉，又比較唔受經濟狀況影響

精算係HKU已經屌打8 9成科
一般科grad 都係哂4年換張沙紙

係醫療跑出個勢太強姐
咪人口老化, 多左各種不同病痛
同埋醫療範疇由舊時純粹將死人醫返生 變成而家咩勞損都有專業治療範疇
都呼之欲出

唔係離地，只係覺得好撚悲哀
我都要搵錢，我都要比家用要受氣打工要儲錢買樓，一樣覺得香港睇錢第一，但我無後悔當初揀科揀自己鍾意嘅，而家做份工都有興趣

Law 2:1有幾難
入面一大班唔讀書既名校仔
佢地考到三十幾分都係因為名校support好 至少師資好 上到大學 冇support又多引誘就見哂底

其實係咪真係需要到咁叻既人
好似都係玩下 excel & 改下 assumptions

點比較呀
Mbbs law 精算 gbs
做番本行的話係四種唔同工種...全部都唔會餓得死人
淨係用錢衡量有意思咩
講fg搵幾錢就仲好笑 要睇就睇career income啦

畢業搵唔到本行嘅 要諗下係咪真係個行頭有飽和 定係自己嘅問題......比個pcll/medic試你考咪都係可能考唔到

你睇到只係tip of iceberg

轉唔到perm嘅原因一係冇headcount一係就冇用

對你黎講易可能只係因為你都係叻人
以前同幾個science 梣minor精算嘅人一齊讀life con
精算人覺得好straight forward既野佢地r爆頭都諗唔明做緊咩

另外睇住班intern仔
真係見到叻人同無咁叻個啲做野係有差距
會舉一反三會諗方法做得更好更快
廢個啲真係想一巴車埋去